[
    {
        "index": 1,
        "question": "Který svátek slaví Češi i lidé po celém světě 8. března?",
        "correctAnswer": "Mezinárodní den žen.",
        "otherOptions": [
            "Den matek.",
            "Den učitelů.",
            "Mezinárodní den dětí."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Kterou přílohu tradičně jedí Češi ke smaženému kaprovi v mnoha domácnostech na Štědrý večer?",
        "correctAnswer": "Bramborový salát.",
        "otherOptions": [
            "Rýži.",
            "Těstoviny.",
            "Houskové knedlíky."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Kraslice je vejce, které se barví a zdobí. Kdy ženy a dívky dávají mužům kraslice?",
        "correctAnswer": "Na Velikonoce.",
        "otherOptions": [
            "Na Dušičky.",
            "Na Nový rok.",
            "Na Štědrý den."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Který státní svátek se slaví v České republice na podzim?",
        "correctAnswer": "Den boje za svobodu a demokracii.",
        "otherOptions": [
            "Den obnovy samostatného českého státu.",
            "Den upálení mistra Jana Husa.",
            "Den vítězství."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Velký pátek je svátek, který připomíná smrt Ježíše Krista. Ke kterému svátečnímu období patří Velký pátek?",
        "correctAnswer": "K Velikonocům.",
        "otherOptions": [
            "K Dušičkám.",
            "K Vánocům.",
            "K adventu."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Památce zesnulých se v Česku lidově říká Dušičky. Je to den, kdy se podle české tradice zdobí hroby květinami, rozsvěcují se svíčky a vzpomíná se na zemřelé. Ve kterém období se slaví tento svátek?",
        "correctAnswer": "Na podzim.",
        "otherOptions": [
            "Na jaře.",
            "V létě.",
            "V zimě."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Den české státnosti je také svátkem svatého Václava. Kníže Václav z rodu Přemyslovců je patronem Čech a Moravy. Kdy se slaví Den české státnosti?",
        "correctAnswer": "V září.",
        "otherOptions": [
            "V říjnu.",
            "V dubnu.",
            "V květnu."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Který den si Češi obyčejně dávají vánoční dárky?",
        "correctAnswer": "24. prosince.",
        "otherOptions": [
            "6. ledna.",
            "25. prosince.",
            "26. prosince."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Kdo podle tradice nosí v Česku na Vánoce dárky?",
        "correctAnswer": "Ježíšek.",
        "otherOptions": [
            "Mrazík.",
            "Mikuláš.",
            "Santa Klaus."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Který svátek ukončuje období Vánoc?",
        "correctAnswer": "Tři králové.",
        "otherOptions": [
            "Dušičky.",
            "Jízda králů.",
            "Svátek sv. Valentýna."
        ]
    }           
]

